\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%Russian-specific packages
%--------------------------------------
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%--------------------------------------
 
%Hyphenation rules
%--------------------------------------
\usepackage{hyphenat}
\hyphenpenalty=100
% remove line-breaks for inline math
\relpenalty   = 0
\binoppenalty = 10000 
%--------------------------------------

\title{Метод крестовой аппроскимации}
\author{Некрасов Андрей}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts} % for real set symbol, etc.
\usepackage{xcolor} % for debug
\usepackage[inline]{enumitem} % for inline list

\usepackage{amsmath} % for formulas
% for theorems
\usepackage{amsthm} 
\theoremstyle{definition}

% for images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

% for slash in table
\usepackage{diagbox}


\begin{document}
\selectlanguage{russian}

\maketitle

\section{Описание алгоритма}
\begin{enumerate}
    \item Выбрать приближенно максимальный элемент в матрице: найти максимальный элемент в текущей строке. В столбце этого элемента выбрать следующий максимум. Примерно 4 итераций должно быть достаточно, чтобы найти близкий к максимуму элемент.
    \item $D_k = D_{k-1} - \frac{C_k * R_k}{max_k}$ - на $k-$том шаге из матрицы вычитается произведение столбца и строки, в которых находится максимум, таким образом зануляя в ней "крест". 
    \item Итоговая аппроксимация - $A' = \sum_{k=1}^{rank} \frac{C_k * R_k}{max_k}$.
    \item Алгоритм повторять пока относительная ошибка $\frac{||A - A'||}{||A||}$ не достигнет требуемой точности и пока ранг получаемой аппроксимации остается удовлетворительным
\end{enumerate}


\section{Результаты}

\subsection{Реализация на C++ без использования библиотек линейной алгебры}

\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}} \hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & 0.011 & 0.026 & 0.088 & 0.366 & 1.42 \\\hline
64  & 0.03  & 0.042 & 0.153 & 1.59  & 5.93 \\\hline
128 & 0.019 & 0.062 & 0.287 & 1.459 & 5.80 \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Реализация на Python3 без использования библиотек линейной алгебры}

\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}}\hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & 1,333s & 5,119s  & 18,659s   & 1m52,782s & 7m41,468s \\\hline
64  & 4,766s & 18,048s & 1m10,315s & 7m17,886s & n/a       \\\hline
128 & 9,157s & 35,870s & 2m20,699s & 15m1,069s & n/a       \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Python3 и numpy}

\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}}\hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & 0,174s & 0,145s & 0,196s & 0,324s & 0,941s \\\hline
64  & 0,161s & 0,185s & 0,300s & 0,940s & 3,212s \\\hline
128 & 0,172s & 0,024s & 0,426s & 1,593s & 5,949s \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Python3 и numba}


\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}}\hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & .001   & 0.0045  & 0.0196  & 0.1065  & 0.6027  \\\hline
64  & 0.0042 & 0.01697 & 0.07323 & 0.4034  & 2.1966  \\\hline
128 & 0.0084 & 0.03382 & 0.14560 & 0.79561 & 4.29535 \\\hline
\end{tabular}

\subsection{C++ и BLAS}

\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}}\hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & 0,004  & 0,004s & 0,016s & 0,081s & 0,340s \\\hline
64  & 0,007  & 0,015  & 0,057s & 0,288s & 1,256s \\\hline
128 & 0,005s & 0,029s & 0,109s & 0,541s & 2,479s \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Python3 с использованием Swig и функций из реализации на C++}

\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}}\hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & 0,029s & 0,024s & 0,039s & 0,138s & 0,494s \\\hline
64  & 0,032s & 0,033s & 0,058s & 0,517s & 2,090s \\\hline
128 & 0,024s & 0,037s & 0,092s & 0,428s & 1,703s \\\hline
\end{tabular}

\subsection{Релизация на Fortran}

\begin{tabular}{|l||*{5}{c|}}\hline
\backslashbox{rank}{n}
&128&256&512&1024&2048\\\hline\hline
16  & 0,005  & 0,014s & 0,069s & 0,290s & 1,410s  \\\hline
64  & 0,015  & 0,047s & 0,255s & 1,060s & 5,527s  \\\hline
128 & 0,026s & 0,129s & 0,520s & 2,188s & 10,832s \\\hline
\end{tabular}
\end{document}
